‘雙非’ 「冇錢」返深圳: $4000隔離費 太貴！

新冠肺炎疫情反覆，莘莘學子備受影響。停課大半年，好不容易才於5月底分階段復課，但時隔個多月便因近日本地感染個案急升而要提早放暑假，當中最折騰的，莫過於全港2,500名直到6月9日才接獲復課通知的中三至中五級跨境學童。復課前，特區政府先後四度延期復課，令跨境家庭的生活開支大失預算；至復課後，當他們以為生活得以恢復常態，無論是有中學在復課次日出現「疑似」發燒個案，抑或近日源頭未明的社區爆發，有輿論把跨境學童當成「播毒群體」，要求政府立即停課、恢復封關—他們的孤立和脆弱，在疫情之下似乎一直被遺忘。

付不起隔離費 滯留香港

跨境文憑試考生阿姚的父母在疫情期間失去穩定的收入，他考完DSE後也因為沒錢回深圳隔離，被迫「滯留」香港。「4月底（4月28日）看到新聞，說回深圳要指定隔離14天，每晚要付300元（人民幣）食宿費，14天就要四千多元，實在是不想花這筆錢。」

對於阿姚這類「滯留」在港的「雙非跨境學生」，很多時要靠「運氣」才能獲得支援—當時國際社的社工來到「考生營」做《公益金及時雨抗疫基金》宣傳，他才申請到幾千元的基金津貼，以用作離營後的生活開支。對於什麼時候能回深圳，他深感「無奈」。內地政府復恢通關遙遙無期，香港申請健康碼的費用昂貴。負責處理跨境考生的林社工說，「政府對雙非學生這類弱勢群體的付出和關注一直很少，最後就只靠他們自己解決，或是民間自發機構。」

Source: PK01

支那BB

抵撚死，為左張身份証係要捱下ga la
因為根本不屬於你嘅嘢

老豆老母幾千蚊都比唔起，睇死當年都係走醫院數

支那蝗最叻扮慘
呢班垃圾唔抵可憐

佢張身份証、香港福利全部都呃番黎嘅

怪你老豆老母點解要咁對你

雙非邊忽弱勢社群呀屌你老母

幾千蚊都無點解要生。。。

🥱🥱🥱🥱🥱

因為話自己冇.
就可以申請到幾千蚊津貼

同女權狗一樣都話自己係弱智勢㗎

on9

我侄仔一樣雙非 係婆婆到住
日日玩steam 又唔使vpn

爽死佢

享受完自由 佢返到去點算
1日最多打幾粒鐘機
仲要限玩邊啲game

根本支那蝗係扺死，香港免費13年教育就係俾呢D仆街消費

實在是不想花這筆錢

係唔想
唔係冇啊屌你

已經一國制，香港身份證已無意義

呃福利就識嘅蝗蟲

深圳戶口/北京戶口/香港戶口
始終有分別

關我撚事咩 死返上大陸啦仆街

得罪講句，唔死都冇用

回深圳要指定隔離14天，每晚要付300元（人民幣）食宿費，14天就要四千多元
既然係中國收你錢，點解你怨香港唔sponsor你？
點解唔係直接叫中國政府咪收你錢
欺善怕惡？？

預左㗎啦，無錢咪落嚟生啦仆街

深圳戶口黑市好值錢

盲腸

自殺啦

吳宗憲嗰啲
最衰韓國

返深圳扭計啦
留係香港扭無人會理你

國際社係咩嚟

施小姐召喚

怪你老豆老母啦

真 香港身份証俾錢就有
唯獨BNO先代表真香港人
俾錢都買唔到

都幾撚貴，自己煮3餐唔洗100蚊都得

死人都要扮無錢博有資助
好多腥移民黎香港都係上公屋大陸咪又係有樓

死左佢囉

肺炎經濟學，推動內需帶動內循環

邊條社畜幫條蝗拎屬於香港人嘅錢

人哋話唔定係手足。。。

走，咱們回家

扮撚晒野，老母有錢黎香港生無錢住？

比4000蚊中國當支持國家都唔得

有錢讀書，無錢返屋企？

你肯定當年係有俾錢生仔？

跨境害蟲

關人撚事咩

實在是不想花這筆錢。」

姐係唔係無啦

食屎啦蝗蟲

食屎啦

又唔係女，起香港做幾轉腿張開，就夠錢死返上去啦

香港唔適合窮撚

睇死老豆老母連稅都無交過，但又拎綜援又拎公屋，個仔連學費都唔撚洗交

仲衰過乞衣
要怨就怨自己老公老母自私

當初唔好落黎香港讀咪冇事囉

岩岩宣佈停課果兩日
幾多人趕過關即走
係佢唔走咋嘛

萬人北上逃亡

從7月6日至11日，
香港居民於深圳灣出境人數每日都多於1000人以上。
於7月11日，出境人數更高達2017人。
於上週五，教育局局長楊潤雄宣布全港的中、小學校及幼稚園停課，
以免再有校園爆發個案。

不少家長有感深圳灣的疫情較香港而言相對受控，
家長便希望趁著假日帶子女回大陸度過暑假並希望遠離疫情。

一時就要不是我們你早完蛋了
支那人好有錢
一時4叉野都攞唔倒出黎

怪你老豆老母啦 雙非係邊個選擇出黎

唔返囉

唔係全面小康

上返去以後咪落黎

呃身份証呃福利呃 跟住再申請雙親落黎再呃過

特權階級

喂，大陸仔，覺得辛苦嘅quit香港囉，返大陸囉
香港啲野係咁撚貴架啦btw

係你哋on9,呢個世界邊有人會跨國返學㗎.又唔見馬來西亞人要去新加坡返學.

香港地係咁㗎啦
冇錢送嚟香港讀做乜撚姐？

唔關香港事, 又唔係香港收你錢

祝你早日中肺炎死

香港乜都要錢㗎
冇錢就抐啦 扮乜撚野慘姐？
好撚可憐咩？
冇錢就唔好扮有錢
送個小朋友嚟香港讀啦柒頭

死仆街，抵撚死啦

東鐵線上. 大大聲普通話

關我屁事
餓死係街頭啦
我會將啲錢俾手足,之前嗰位癌症手足

畜生，害蟲

依家D後生仔真係廢，一D都挨得

邊忽弱勢呀???
要乜有乜, 車樓錢全部齊

屌你老母，正一垃圾。

香港收你錢咩？

佢屋企人分分鐘係上面有幾間屋

咁當初又要衝黎香港生？
以為香港乜都有得比你搶呀？
收皮啦支那狗
怪就怪你個黨製造個咁既病毒

躝啦 屌你老母

仲bb? 支那種，攞去餵鯊魚啦

因為香港人歧視佢講普通話

咁你不如話97後既都唔係香港人

冇錢又係香港生仔？我就唔信啦

雙非 ， 有咩討論空間

香港做開水魚
平時公屋/學費/綜援果啲都sponsor開佢
點解唔送佛送到西

收皮啦 中國咁好 點解要咁辛苦黎香港讀書？

佢係拎完幾千蚊津貼

繼續留喺香港

佢地黎香港係抱住養埋佢地心態

記得水泉澳啱啱開張時
九巴要貼住此程(上水泉)唔係免費
心諗有幾無常識先會覺得免費乘搭

無人叫你黎香港讀書
躝啦仆街

躝啦

我哋應該幫佢哋搞個眾籌，所得款項90%用作管理費。

淨低10%就俾啲雙非番鄉下！

佢已經袋左幾千蚊津貼.
但依然留喺香港

坐大飛來回喇，又唔係冇船

我地目的係要收割下班藍絲，同時個結果可以多樣既串佢哋

尖子無獎學金咩？

要搶到盡

之前拾下拾下返去避疫乜証件都冇衣家唔知點呢？應又係似武漢回鄉探親團2.0

肯定養兒防老第時屈佢比家用

想來攞福利

自己父母窮 支那國唔俾援助你就落嚟香港r援助 唔俾援助又講到自己好撚慘 你賊仔嚟咋支那狗

依班呃福利既人 真係好黑人憎

係屈香港人

早知何必當初？留係上面

捱乜
叫佢返支那啦
支那超越咗香港好耐

其實同強盗冇乜分別

無錢又要黎香港攞身份證
跟住又要屌9香港政府唔俾錢
咁你當初唔撚黎咪無事囉傻9

抵死

藍::假新聞，偉大早國隔離免費，檢測免費，若確診入院又係免費，唔好信D假新聞

又寫到好似好撚慘咁
On 9 hk01

來了便是...xx人

我班支那親戚仲話隔離唔洗錢政府包埋

咁大個人屋企一萬幾千都無
真係社會寄生蟲

係香港‘滯留’唔洗食唔洗住咩
圍返咪又係兩三百一日
根本就係又想呃錢

咪俾咗津貼你去隔離，仲留喺香港做乜柒

明明有得拎..
點解要比

根本假新聞 唔返深圳就唔洗洗費咩
想借啲易又呃錢

社工應該搵到地方.
包佢食宿。
XX單身宿舍 Etc

蝗蟲中最撚垃圾果班

一味只係搶人資源，完全無貢獻

公院條呆壞帳成億呀

落黎生時用幾萬蚊都有，依家同你講幾千蚊都冇。

應該送班撚樣去新屋嶺啦
再講 考完dse有手有腳 咪去搵工返囉

瞓街囉

最簡單既嘢偏偏冇人做

食屎啦支那賤種
再嘈屎都冇得你食呀
食樹皮啦

深圳超越香港既霸氣去左邊

雙非：Why not both

中华人民共和国公民:
当你在海外遭遇危险,
不要放弃!
请记住,
在你身后,
有一个强大的祖国!

負責處理跨境考生的林社工說，「政府對雙非學生這類弱勢群體的付出和關注一直很少，最後就只靠他們自己解決，或是民間自發機構。」

大天朝無錢咩

死返深圳讀囉，嚟呢度托咩

有錢生仔, 冇錢比隔離費

平左喇，最先成4百幾唔包食，珠海2百幾，當然係講衣D乜証件都冇人士喇，人地返去嘅生意佬或返工嘅搞齊所有証件就唔洗隔離，維一想返去探二奶，叫雞，…又唔想被隔離只可坐船，大飛來回

深圳不嬲最排外
常住人口一半都未必有深圳戶籍

走啦支那人

不知幾撚爽啦唔使翻牆
支那人最叻扮慘呃福利

九成九

你敢肯定仍隻臭閪深圳老母有錢找數

衝閘孕婦走數660萬
議員憂情況惡化 醫管局束手無策

躝番支那屌你老母

好慘，林鄭幫他們返深圳啦

從IFC跳落去，七日就返到屋企免檢疫

都考完DSE
咪返大陸讀書囉
根本唔洗再留係香港

無人要你做雙非

北京戶口值錢過香港戶口，好似係

孩子是無罪的

對 我最愛國的

佢地以為香港生活容易既咩

考dse做乜春呀
返上去考高考啦

長痛不如短痛，大陸人都係花 4千返去隔離啦

咪係，大撚把深圳住豪宅屋苑喎

唔當呢班人係香港人

弱佢老母，拎左咁撚多資助扮弱勢。
我都想有人俾幾我蚊我驗武肺

人哋有香港身分證

香港戶口係咁支那QE 乜都貶值晒

孽種既意思正係孩子是無罪，但牠的出生會帶給別人極大的麻煩

香港係屬於有錢人嘅天堂，冇咩特別咪撚嚟

中國人均收入唔係三皮咩

原來係三皮円？

呢批孽種多數係深圳超生，一係交廿萬罰款，一係強制墮胎
如果冇香港收留，佢地連出世係呢個世界上都冇機會

全家都正傻閪
屌你支那咁嘅生活水平
都可以比唔起住院費
香港生活水平高咁撚多
以為落黎r身份證想呃福利？
全家咁廢乞食就啱架喇

當年又扮慘 要攞身分證
而家又扮慘 拎資助

多謝林鄭啦 死都要復課番學校考試

一早就唔應該落嚟讀書
咁咪大家都開心囉，你又唔駛滯留異鄉我又唔駛對住你班生番

呢批孽種根本就係深圳吸香港人血汗錢既啜管

遲啲開學又可以有呃福利既機會

無錢先會黎香港生仔
有錢個d去晒英美澳加 剩返個d窮西就黎香港

點解要幫佢？
跨境係佢自己on9 要咁辛苦黎讀書攞著數
幫佢果個有冇腦架？
有人迫佢落黎讀書咩？

香港人叫你跨區架？

男既呢

閹做太監侍候香港納税人還債

因為住酒店, 酒店級數有得揀
300好似係最平, 但我唔係好肯定
但最平未必有冷氣, 因為通風系統唔好, 要開風扇
所以貴價隔離酒店反而最 full , 你肯畀錢都未必有得住

可以教香港人講普通話

咪唔好係到讀囉 祖國教育咁好

收皮啦雙飛大陸仔

條路自己簡

其實有 波狗都會走下馬來西亞郊遊

一上報政府好快就做野
等睇政府支助佢地

咁旅行同返學好唔同喎

全民派錢 （僅限雙非）

究竟香港人欠佢啲咩 雙非兒唔係蝗蟲諗唔到係咩 要怪就怪自己父母 唔好再怪香港啦大佬

雙非應該返大陸讀啦
落黎香港咬資源
抵L死

呀姚 明白嘅
Quit hk 囉

想拎香港身分證 以為高人一等

西方直接廢埋你

分分鐘，扮手足移民去 「五眼」

傻架? 返上去14日都要幾千喎

佢拎完錢繼續留香港
（幾千蚊津貼）

我答其實有 係唔少馬拉人去新加坡讀u
不過佢地有無不滿就唔知

佢哋嘅心態係.
香港人虧欠左佢哋
只會埋怨拎唔到更加多嘅福利

咁易扮咩

冇bno冇技術大陸出世重要國安審查

跟住返學就返大馬？

（填補英國空缺）加拿大有意收容18-23歲香港人
雙非又贏
搶埋加拿大福利

Source:

有degree先case by case咁考慮

你未訓醒定比人坐撚實左個腦

額又唔多 大陸出世已經ban啦屌你老母

咪撚係到放流料啦

佢冇啫
大把雙非而家香港讀緊U

雙非係香港出世

冇錢又走來r資源
奉旨比你㗎？
你蝗蟲來喳
老豆老母冇交稅比香港政府㗎
垃圾

仲有書簿津貼交通津貼

咁撚慘就死返去

窮人生仔正仆街

低收入家庭津貼
關愛基金
新來港人士津貼

講笑咩中國人全世界最有錢㗎喎，揸法拉利用名牌包包，班撈鬆都話全民奔向小康富起來了

說好的小康家庭呢
呢條友係度造謠
違反国安法

屌你條支那仔
死全家啦仆街

以前細個好多名牌嘢都係係大陸同學到第一次見
利申北區人

咁究竟雙非係有錢定冇錢？

因為新加坡真係唔大 感覺你香港當係過海番學咁上下

不過佢地就d 支那仔咁撚嘈咁撚麻煩就真
支那人乞丐黎到想做皇帝

住香港唔洗錢?
4月到宜家的生活費唔夠比隔離費？

有錢就投資移民啦
洗鬼做雙非咩

憑咩覺得係免費巴士
喺支那都唔會有免費車啦下話

咪玩啦
大馬人點會有可能無條件係新加坡生仔就有新加坡福利呀

憑自己實力落嚟香港，點解要返上去
😦😦😦

而家社工養緊佢

咁佢問跨境學童我咪答佢囉
跨境學童同殖民都無關既

支那狗抵死

呢批孽種好多仲要係自命超越香港既深圳黎

點解要關注你地
你地老豆老母又唔係香港人
你又未畢業對個社會冇貢獻
比你免費讀書仲想點？